比補習家長呃左幾千蚊

話說最近幫緊一個小學生補習
本身個家長之前都好準時比補習費
但突然間呢兩個月都未比學費
最近個家長突然話唔洗補習住
於是我就同佢講差補習費未比
點知個家長竟然話比咗
然後我就逐堂逐堂咁樣計比佢睇
佢未比補習費
但佢竟然話如果佢未比補習費我就唔會嚟補習
所以以為我呃佢
之後仲block咗我
而家想追都追唔番
佢根本有心唔比補習費
之前上堂聽佢個小朋友講
話佢媽咪唔諗住比錢
嗰陣時我以為佢講緊其他補習班唔比錢
而家諗諗下應該係講緊唔想比我啲補習費
我懷疑個家長一早就知佢未比補習費
仲要借啲意話比咗
根本就唔想比

叫返補習agency跟

認真咁講，無得追嫁啦

你呢d收入off balance sheet 連稅都唔洗交

自己明知無contract term 可言都唔一堂堂收 當俾學費囉

之前一直wtsapp有提佢仲有幾多堂
佢都有比學費
但最近講完又無比

Agency可以點追？

佢住私樓，每次入去都要登記
但問題係比現金 而家又冇人知係咪真係比左 應該追唔到？

fb 補習grp叫人小心
知唔知小朋友咩學校，班，名，學號
聯絡學校話通知唔到家長 只知小朋友資料 想透過學校聯絡家長

好似犯法

Fun邊度有呢啲gp?
學校會理㗎咩？
個補習家長仲要以為我呃佢錢

現金又真係煩啲 有冇寫收據 或者佢係wts同你講下堂找幾多數類似記錄

有冇可能叫老師入手問個學生 之後再做證舉報老母

去小額告9佢
知佢屋企地嘅

寫信去小朋友學校追
唱爆佢

我哋有係wtsapp講仲有幾多堂
但佢冇講幾多堂找數

如果佢有心呃鳩你
又點會以為你呃佢錢
定係你想講佢屈你呃佢錢

告得入咩？

呢幾千蚊係個家長靠實力呃番黎

樓下貼佢街招

偉，喺度嗎

係補習群公開唔好幫佢補習

係人都知乜水啦

學校冇得唔理
你強硬哦佢就驚校名上報
迫住幫你聯絡

得閒同佢個仔玩下
話個仔知佢老母有幾錯
收唔返d錢都要陰影個仔

佢話如果佢未比錢，我又點會去幫佢個小朋友補習
所以以為我呃9佢

重點係住私樓 又唔係窮
又成身名牌

平時出開現金？
如果唔係有晒銀行記錄到時無得佢賴皮啦

君子愛財

大部分都係比現金 佢得一次唔係出現金

口同鼻拗
咪睇個官信邊個
小額無得搵律師
零成本(except your time costs)搞9返佢拎返公義

可能佢見俾人告已經淆底

有錢買名牌 點會計幾千蚊都比唔起？

嘩 佢兩個月唔畀你都繼續？

咁撚乞兒冇錢學咩人補習

因為我冇成日去

告完佢再將小額個信寄埋/貼去學校
賤西呃9人錢

但佢又有錢請其他老師 同埋去其他補習社
都唔知佢係真唔記得比錢定扮唔記得比錢

會唔會真係你收左而唔記得

開名，住邊到？
報警都冇L用，連登幫你公審

打去學校問呢個學生爭人錢啦！ 仲block埋你所以你搵唔到

佢發現其他補習老師教得好好多
一諗到補咗幾個月垃圾老師嬲嬲地決定唔畀條尾數你

我肯定冇收過 佢個家長冇一日係屋企
錢都冇擺低

點解兩個月都唔問佢交,我都係做緊私補,兩個禮拜我一定問,絲打可能怕羞? 佢肯定係故意嘅,但你都好傻,上門都咁怯

入少額告佢

幫你唔落,而家真係乜都你講

但佢係呢一個星期先開始補其他老師同去補習班

自己個朵臭,輸唔止一千

報警有冇用呀？
煩下佢都好

你有哂佢屋企地址同小朋友資料
佢都敢唔俾?

咁大個人蝦補習miss
好賤

經一事 長一智
以後收左錢要兩邊簽個字作實呀

我以前幫人補習
有本簿mark 低哂
收左錢，就大家簽個名

因為隔咗成個新年假
Wtsapp又冇覆
個家長又長期唔係屋企

當交智商稅啦

就係搶你呢幾千蚊去買名牌

好難追，應該搞唔掂
幾千蚊嘅錢係香港最難追

小朋友可唔可以用証人呀？

之前都試過有補習家長差我2千幾學費 我都要追半年先追得番哂啲學費
呢次想追都追唔到

樓主：😦😦😦

小朋友點會幫我

樓主記得做野
唔好俾下個受害者出現

最壞情況要同學校講，起碼等佢俾老師背後笑下
咪俾佢做衰野0成本

報狗 記得cap低wts記錄

佢啲Chanel Hermes都唔止啦

下次咁大段嘢打返符號或分幾段

呢個係最冇用嘅方法

叫佢個仔肉償 有無得諗？

大把人借錢呃朋友借財仔都要買名牌啦
懷疑樓主00後

你又會咁抵諗冇俾錢都照去補 當做義工啦

樓豬係00後先正常啦
00嗰班而家正值大學時期

仲要補咗咁耐先去追條數

上小額法庭啦

如果通訊軟件被人block晒就寫信溫馨提示吓佢有幾多補習費未俾
然後再話必要時可能會去小朋友學校求助，語氣誠懇啲，千祈唔好兇佢，佢應該會俾

咁撚蠢都幫人補習

幾千即係幾千？
樓豬一個鐘收開幾多？

佢呢幾日先話唔洗補
本身仲諗住呢佢幾日會擺低啲錢
因為wtsapp同佢講仲有學費未比

佢撚9你咋

有某口音

後物質時代過得太享受
未見過身邊人呃呃騙騙買名牌

但你兩個月都冇收到錢喎
佢唔講 你係咪繼續同佢補 等佢俾啊

寫信俾學校

我提左佢幾次未比錢
但佢都冇放低啲錢

XX學校家長拖欠補習費
關學校咩事？又唔係學校做中間人安排嘅補習班

見到你啲回覆都知你無可能做到任何野
算吧啦

同家長講，一係找數，一係小額見，佢一定淆

佢block 咗我 想講都講唔到

俾著係我
兩個月前就要追錢 唔俾就唔去補
當下就應該搵返負責你嘅agent去搞 唔洗麻煩自己
好似你而家個情況咁冇第三者介入 你真係口同鼻拗架咋 冇人作證

嘩 條友都幾賤下

試咗幾次就應該知條友係特登唔比啦

對付無賴唔可以用君子之道

貼街招啦

佢之前每次都好準時比錢
係新年前後未比
所以我以為佢唔記得

咁你就醒少少啦
比人搵過笨都學唔精

啲agent收完介紹費就唔會理

去學校門口貼大字報，包攪得掂

打電話叫佢unblock whatsapp，打電話之前記得安裝電話錄音app。如果唔接嘅你咪借朋友電話搵佢，再唔係寫信寄畀佢都得

收數佬都唔會因為債仔block佢就搵唔到人㗎嘛

我有幾個朋友借錢畀人，人地唔還，一兇佢話小額見，個個都即刻乖乖地還錢

你真係有心攞返你血汗錢嘅，就主動d啦

佢兩個月前已經暗示緊同你講唔使補
點知你唔醒水仲繼續補落去
佢心諗唔使錢你都仲肯嚟又幾好喎
點知你問佢拎返啲錢 佢咪呢幾日先開口同你講話唔補

係唔關間學校事架
但個校名只係用黎識別一個人，當係稱呼咁
XX學校家長欠補習費用 導師投訴無門

提完第1次就應該要警告佢下堂見面如果仲收唔到錢就即走，嗰堂都唔撚柒補，咪撚益佢，跟住搵agent搞，追埋之前欠落嘅堂錢

遲下再遇到同樣情況，要識果斷快狠準處理，咪俾人當水魚喇

補習呢D不嬲完左就即收錢架啦

佢之前一直都係即堂比 會擺低啲錢
之後佢先轉左 幾堂比一次

其實即堂收唔到錢就冇下堂
蝕一堂ok冇所謂
蝕兩個月 真心on9

你妥協一次 佢就會得寸進尺架啦
世途險惡 冇人幫你架

就算追唔到 都煩下佢 唔好以為就咁算數

之前一直都有錢收
係新年放假之後就未比錢

而家fps咁方便
唔記得擺低錢咪叫家長過數囉
走兩堂數嘅話已經要出聲啦

問題係佢每星期/半個月先計一次
唔係逐堂計
我一直都有wtsapp提佢

行規就係即堂俾錢
你俾佢幾堂先俾一次錢咪做壞晒規矩囉
你咁都唔明
重點係規矩冇得改 規矩係用黎保障你自己
你聽佢話去改咗規矩 即係放棄咗保障自己利益

小額 去小朋友學校嘈 咩都試下 然後等個家長還錢再po 補習fb group叫人小心啲

facebook lihkg share 啦

我都有過類似經歷，樓主可以參考下。
個陣幫個學生補左幾個月，一路都係每個月比錢。之後有次補左兩個月都冇收到錢，個家長唔係話唔比，而係不斷拖，係咁話下個星期過，咁我就停左同佢補，之後佢都係咁拖，我開始擔心佢係想走數，就有同個中介講，個中介都好人，有幫我搵個家長傾，原本都有諗過真係唔得就去小額錢債，但一定要有家長全名同住址，我搵唔到家長名，打去學校講係完全冇用，學校嘅態度係呢d私人野佢地唔理，好在係最後中介唔知用咩方法，有幫到我追翻d錢，件事就咁完左。

我成日都覺得呢啲人先最窮

好難相信有人連呢啲錢都呃，仲要自己仔女都知。

唔肯即堂俾已經可以終止授堂架喇
你妥協已經係俾佢食住
佢鐘意幾時俾就幾時俾
反正你都會繼續出現幫補習
佢有咩輸？合約又冇 你真係口同鼻拗

可能家長擺低左
不過個細路偷左嚟袋

你係呀健？

呢個係家長責任

直接打去學校 貼大字報

去個學生學校追囉
幫佢變名校

佢冇俾錢你都肯繼續做

寫信去小朋友既學校

唯有係咁

你作係小朋友自己攞左d錢

叫老師跟進

個家長擺明心虛先block 9我

咪係比佢咁教仔法，將來社會分分鐘又出現多件垃圾

接個仔放學啦

咁又唔係幾好
本身道理係你度
你一失實陳述就冇人信你了
加上宜家唔係小朋友錯 係佢老母

佢個小朋友人仔細細已經成日講大話

窮 孤寒 係兩樣野
住私樓都可以孤寒
住公屋都可以有錢

佢有心呃你咁賤
你又唔夠膽爆佢個人資料/其他報復手段
一唱一和 除咗話當交學費仲可以點

醒少少啦補習費一定要日結or星期結

星期結嘅話 只接受先付後補
先補後付嘅 只准日結 冇得拖

Hello 無圖

拜6C -4C

我補咗咁多個學生 星期結 月結 即日結都試過
星期結Payne有哂記錄 個家長會知未比錢我
即堂結 個家長都會FPS我
月結都試過好準時比錢
得呢個係星期/半個月計一次
之前都好準時
所以我先會信佢 比佢咁做

住到公屋又有錢應該係避審查叻
一係就雙重身份人
一係就間公屋買咗
真係咁多公屋買林寶咩

今次終於遇到壞人撞板受教訓喇

打去學校問
補得習個家長都係最驚小朋友前途

低能仔，為咗果少少錢走去犯法

如果佢有心呃鳩你
又點會真心覺得你呃佢
最多都係屈你呃鳩佢
轉移個責任去你度

認真 小額錢債 玩下佢都好

樓主冇報稅 人地都會舉報番你暪稅

無錯，可能收到信要出庭，已經淆底比返你

建議打電話扮街坊 話見到個小朋友喺街行為唔檢點 打多幾次

小額錢債見

呢d家長都幾冇品，遲早個細佬都跟住壞

竟然有中介咁盡責

俾係我，會直接成條數送俾收數公司

以咩為 而家擺明唔比錢你咁仲以為你都係唔好追算啦

建議開名

去學校嘅secret group家長group唱佢
朋輩壓力應該有d用掛

email學校同蘋果日報

直接屈佢一堂都冇比過

唔係幫唔幫問題
小朋友講大話可以有幾勁
Chok兩chok已經兜唔到啦⋯⋯
你用新電話同個pk講唔比就報警 係咁多 今個星期無收到錢等上庭

收據就係做生意成日要用既野

上fb d page 啦
個家長應該都有上

唔係即堂比，都下堂比啦好可憐

住私樓幾千蚊都比唔起

揾日預翻佢大人細路都係到既時候上門
當住小朋友面問係咪想走數
不過要勁有禮貌
之後就話咁樣會教壞小朋友
係咪想個細佬大個都學到你咁
又走數又block人
之後就話會揾小額錢債搞，唔比錢既就等上庭

最好係小朋友面前扮曬好人
話有困難嘅可以分期比
但就唔係走數+block人
企曬道德高地
轉個頭再同個細路講唔好學啲衰嘢

係小朋友面前落曬佢面
諗到都爽

依家係個家長扮比左
樓豬條傻鳩又唔撚次次收
個家長搵位入話如果無錢比仲點會上嚟補
佢是旦作個理由唔想比錢

正乞衣千零蚊都要走數

佢屋企有冇工人呀？
話唔埋工人/吞左啲錢呢

大姐姐上小弟弟

幾大個
但係佢又會話俾你聽佢媽咪諗住唔俾錢嘅
呢啲咁嘅人係真係要搵人教育下佢我唔係講物理嗰隻教育而係真係同佢講道理嗰隻教育令到佢變返個有人性嘅人
如果唔係第時又出個害蟲出嚟
好心啲賤人個格咁賤就咪撚生啦

絲打以後唔好咁笨柒喇
補習又唔係死人冧樓
賒乜撚嘢數吖, 無錢比就唔柒補架啦
佢都block 9你去到咁盡, 唔駛出warning比佢啦
直接聯絡學校+小額搞啦, 另一方面就補習group幫佢宣傳, 有時間就搵埋蘋果
一定要搞鳩佢, 最後得唔得一回事, 最重要係唔好比佢以為無代價

又唔係一唱一和嘅
最多係一個願打一個願捱
樓主你自己諗諗佢

除非佢本身個名已經臭到唔care
學校呢啲咩校友會嗰啲friend啲家長對埋堆依件事睇得好重要

幫唔幫係一件事
一陣俾佢spin到係你恰鳩佢咁就gg
同埋佢都可以話嗰日冇咁講過定係點

你可能仲好細個
佢擺明係呃你 點知你又信
你明明冇收過錢 唔通仲認為當中有誤會？
後生仔 係時候學野

suis好波

係咪個仔自己袋左d錢咋，個仔是但作d理由

補習收嗰少少錢都要報稅

今年都未報

支持樓主追返啲錢 如果佢真係咁樣走數 呢啲人唔可以放過

我個家長都係咁 會唔會係同一個人？

兩個月唔俾錢你仲上堂

其實你呢種人個人咁無能
就算有Contract你都會話律師費貴唔追架啦

人地開po問點追
你無撚用無料到唔知嘅 做返cdr唔好?
做乜要衝出嚟柒

你呢d廢柴真係...
老婆你就一定怕, 但發達應該冇你份

唔好放過佢

開名 擺wtsapp紀錄上黎唱衰佢 奇效
不過一定搞到小朋友 你諗你
你可以自我安慰係佢老母搞到佢咁既

小額錢債 好易架渣

香港閪人多，少少錢都呃

建議樓主寫張log sheet，俾左學費嘅就簽名, 大家唔駛拗

去小額係其中一個途徑
只係你告定唔告
你唔告又點告得入呢？

如果嫌麻煩但又想拎返筆錢我勸你收皮
對付依d刻意走數無可能零成本而又拎得返
人地都係睇準你好恰先劏你

對話圖？

好慘

想知乜會有人逐堂收 我真係未見過

逐堂收好正常喎 對大家都好

同個家長講幾多號之前唔入錢就通知學校
如果係讀名校嘅話佢仲驚過你

你重諗佢意為你呃佢。 擺到明慣犯啦

搞錯啊！住私樓爭嗰幾千蚊，樓主一定唔好放棄追債。麻煩佢幾次都好，可以去個仔學校表示下小朋友最驚有人講佢（佢屋企人）點點點。佢就會返屋企哭訴，咁應該可以順勢攞返💰

帶支aa 膠加牙籤上佢屋企 其他唔洗教啦？

小額錢債啦

下面＃68有人講咗，叫你去小額錢債去追討，cap低所有對話留言，戶口記錄，所有可以證明度既嘢，同埋要有條友既地址，你自己要證明你想追討嗰個人既通訊地址係能夠收到小額錢債封信

佢唔係出現金嗰次，係用支票，銀行戶口，定payme?

Email去學校

你經agent 又無bargaining power 咪每月收，你叫得郁個家長逐堂收咪可以逐堂收，點樣無見過

做私補都唔識學去保障自己

當然逐堂收 一補完就自動磅水先走
如果個家長唔喺屋企又冇放錢 會叫佢payme/fps
唔逐堂收就一開波俾定嚟緊呢個月嘅堂費

最多接受一個禮拜 一堂錢未清
未清又冇特別原因解釋就唔上堂

報比其他agent知

Facebook 有好多
search 私補 就有好多group彈出嚟
可以喺入面叫人小心呢位家長

會唔會係佢一早叫咗你停補，你唔知道又繼續補。你都識講佢長時間唔係屋企，未必知道你咁on9唔收錢都重來2個月

唔俾兩個月錢都繼續補 樓主

補習要報稅？

我覺得依家樓豬直接將wtsapp紀錄擺上黎等大家望下
究竟係家長有心走數 定係樓豬弱智叫停你補你仲去補
所以細佬都話佢老母唔諗住俾錢

有陣時追數其實唔係為咗少少錢 最重要係為咗啖氣 呢啲On9家長唔衰過唔會知驚

係！
唔好俾佢咁易過骨，冇咗件事
上FB幫佢出名係基本

知唔知個家長黃定藍？
唔同做法

我以前同時補五單每一單唔係逐堂收 亦唔係我主動要求，佢哋自動自覺
而家我上網同人補緊一單，都兩堂過一次數

冇一單*

最緊要出糧有冇簽收

你合約又無，收據又無
自己有無報稅？
乜柒都無都係算喇
當自己柒咗上一課

睇哂個post, 樓豬好似都冇意欲想做啲咩咁
依家講咩都冇用，人地就係冇心俾錢。
千祈唔好怕麻煩，直接小額錢債到搞搞佢啦。
到時真係有咩誤會咪再解決囉，幾千蚊呀

搵第二個number通知佢再唔比就through 佢仔學校揾佢

怕麻煩咪當幾千蚊掉咗 唔怕嘅咪小額告

有冇機會係黃藍問題，有心玩鳩你？

玩鳩佢容乜易

第一，revenue 係P&L item，而你又唔知佢有冇入返錢去銀行，何來off balance sheet?

第二，今個課稅年度係2020/04/01-2021/03/31 ，4/5月先開始要填稅表，你預知人地唔會報足？ 況且唔夠個人免稅額報完都唔駛交。

第三，而家個重點係有冇payment record 同 service record 去對質，有齊料上小額都贏面大啲。就算你簽完contract , 對家一樣可以話佢俾足錢/你冇黎上堂。 簽約以我所知亦都唔係私補界既common practice，無需苛求。

勁多人比完option佢
跟住佢係咁問：得咩？有用咩？

樓主到底想唔想追返條數架

無比你仲去補

入過大廈就証明到無收過錢？玩你老母啦去

理論上所有收入都要報稅

你邊區？

支票

以前幫人補習會手寫收據
佢一張我一張

寫信去學校，樓下貼街招，睇你自己有幾想追，定係乜都認命俾人踩過界都忍氣吞聲。
唔通網上俾人呃幾廿萬幾億警察會話呢d大數易數過幾千蚊

下次記住開本簿
大家簽名就唔洗煩

唔好話信唔信得過
錢銀依d野數還數 路還路

家庭主婦無做野
咪搵下佢老公係邊返工囉
到時大大聲話幾千蚊都呃學生
睇下佢公司驚唔驚

犯法既野唔好做

最多上網提下人地小心xxx會走數叫佢地小心d囉

提提你先
上載資料記得留返啲字打X
無謂為咗幾千蚊惹官非

以後比左錢先上堂啦

黃絲又做犯法野

點搵倒
唔通搵私家偵探咩

😦

貼街招囉等佢屋苑d人知佢幾千蚊都唔俾

之前都試過類似 但淨係差我一堂錢
雖然諗過少少野廢事麻煩
但愈諗愈深深不忿
Wts提左佢幾次都冇比 最後仲藍剔我
我就直接話你再唔比我就直接上黎你屋企攞
佢9秒9就過數了

樓主真係唔好諗住就咁算 啲錢你應得
Block左你就直接上佢屋企
大佢話小額/街招/fb gp 唱衰/搵學校
搏佢淆底比返你
樓主淆底既話直情可以搵個大人e.g呀媽 陪你去
等佢唔好覺得你學生/講野唔惡就以為你好好恰
到最後係咪真係告佢就睇你自己想唔想
但起碼一定要令佢唔好過先

聽過有人係透過學校逼到家長還
希望你得

係香港越有錢啲人不嬲越閪 孤寒到傻 就算住私樓成身名牌 都唔會願意負出

好慘，有汗出，無糧出

你爸爸好好

你有佢地址 有細路讀嗰間學校
大把嘢做到啦

幾十蚊filing 個case
佢唔上court好大機會當你贏
Why not?

計埋條數比佢都可以話錯

我都覺得人哋咁樣對你，你想真係報復嘅話你必須使用一啲手段

你問agency 啦，你問連登？你係咪on 9 架？

你支票入票嗰陣有無影相或影印留底？如果個人戶口出支票，佢支票上應有有佢個戶口登記名同支票戶口no.，試下用呢樣嘢去證明你要告嗰個人既全名

可以同你講，學校100%幫唔到

無比仲去？做義工？

咁你之前都幾好彩

真係 一啲禮貌都冇，人哋比實質建議唔該一句都冇，淨係喺度質疑人

其實黎黎去去都係個d方法嫁姐
但我追完post睇樓主其實都唔想做任何野去追咁
人地叫你去搵返個agent 幫手
你就話有用咩？
Email 去學校又話人地幫唔到
放佢地資料上黎又唔敢
算啦個家長似睇中你唔敢搞大件事
你咁樣10成10追唔返

報蘋果

你自己都唔撚做, 就咪水人去做啦

點解大學生都咁弱智

咁係你自己on9未收錢仲繼續幫人補

佢知佢住邊
除非WFH 姐

貼街招

睇左十一頁都冇出過一個wts記錄
其實樓主你都冇諗住追架啦係咪？
你唔追你蝕錢唔緊要，但係你要記住
就係你依啲人助長左一班騙子

唯一方法咪開名，開小朋友名，網絡公審囉。
搞唔關事小朋友係好缺德的事，
不過呢個小朋友係關事的。

樓主 貼街招
比佢啲街坊都知個女人點仆街都得

公開電話等大家幫你問吓？

係學校附近貼街招都得

你去網上做電子報案(免費)，拎咗個電子報案編號先，之前後自己搜集證據，證明你要告嗰條友既全名，通訊地址，最好有埋身份證號碼，仲要有埋whatsapp screen cap對話內容等證據，上呢個小額錢債個網揾表格1同2(表格2你睇返你屬於邊款樣本參考個寫法)填咗佢，上網入面有sample，上網大把教學，自己爬文，填完之後去西九龍法院大樓個小額錢債審裁處3樓交表格，可用八達通或現金俾40蚊(價錢唔記得有無記錯)，排期上庭，通常都要等2個月先有期，上庭日你要帶齊證明文件，一式幾份。

小額錢債審裁處表格

小額錢債審裁處
地址 : 九龍深水埗通州街501號西九龍法院大樓B座3樓
電話 : (852) 2877 4068
傳真 : (852) 2587 9139
電郵 : smallclaims@judiciary.hk

利申:之前被人呃口罩錢上網揾小額錢債追討，但最後用credit card chargeback追返哂啲錢。

send 呢個post 比佢睇 同佢講如果唔找數就幫你出名

樓主 係佢街市/ 學校必經之路 貼街招
一定有用 再唔係入信箱

樓主唔肯做野就收皮 咪撚煩

打電話過去，同佢講小額見

通常月結一定一個月一次mark曬日期 整張attendance 簽埋名
點解咁等得兩個月都唔追數

你已經可以話報左警小額搞
話俾多最後一次機會佢check轉帳紀錄 俾個下台階佢
咁都唔識do既話真係可以小額搞 因為一查銀行轉帳紀錄乜都齊

自膠 原來係俾現金 收得皮

冇撚錯，方法大把，只係樓主肯唔肯嘗試去做

報狗你又話冇用
樓上咁人比提議你都唔想做
咁懦弱難怪揀你黎呃啦
自己抵死唔好怨人
唔通你expect呢度會有人幫你上門收數呀

傻仔
第一堂已經講定話逐堂比啦
防止走數

唔好收番d錢 樓主你貼哂佢個仔所有野出黎 學校 相 電話 班 學號 加埋佢屋企地址我地連登比番個20堂錢你

上面樓主有講佢有一次係收支票

咩都唔得 咁你上嚟問乜？
想我哋點答你

最好每堂都要簽名

agree
貼街招個d就唔好講住啦我覺得...
如果block左你 你咪搵多個number話會報狗 搵個仔學校
有需要會上網搵網友求助 d xx區Facebook group大把啦
有冇比錢佢自己最清楚 咁大個人會唔會為左幾千蚊玩到咁核突

係呀告唔入呀乜都做唔到呀，你咪唔好拎返幾千蚊囉

諗返起以前讀u補習都冇立據收錢…世途險惡

都係個句 搞大佢 就一定搞到個小朋友
你可以話係佢老母攞黎
不過就算樓豬唱通街都好 暫時都睇唔到有咩實質證據證明個家長真係無俾錢
外人好難撐你架喎

好明顯佢係扮野啦 咪放過佢 師奶既數口 勁過你同我

個老母鬧樓豬冇收據(記錄)，其實兩個都係冇證冇據
只係反問一句 冇比錢你仲會上嚟咩 看似好有道理咁

個細路屋企有冇cam架？再唔係私樓cctv/登記都有證明樓豬嚟過啦，唔成立

每次請假都有係wtsapp講低 而且補左幾堂 剩番幾堂都有wtsapp record 唔會唔知我幾時有嚟幾時冇嚟

有去過都可以俾左姐..
就算真係寫哂record都可以話你亂寫

收支票嗰次係11月既事 嗰陣時有影低過張支票

會唔會小朋友拎左d錢用，無比你

我係回應緊個老母whatsapp咩冇記錄幾時嚟過
總之有比錢同冇比錢，大家都係冇證據

手法咁純熟
都唔係第一次啦
咁咪上庭睇下有冇其他受害者做證人囉
睇下個官信邊個

要返額外嘅時間去小額錢債審裁處，睇你覺得你嘅時間值錢啲，定係幾千蚊補習費對你重要啲啦

佢會擺低啲錢叫工人姐姐比我 而且會wtsapp同我講
不過之前第四波 停業 佢呀媽就一直係屋企 每次都係比現金

最有效就係去各大grp指明咩姓咩大廈 住私樓都呃人幾千蚊
其實我都唔明點解會俾俾下唔俾

唔應該告個家長
應該告個細路

屌你老母告唔撚入你係咪都唔去做呀 乜撚都話冇用 食屎啦 而家要搞到越多人關事就越好呀

工人姐姐

佢諗住上嚟呻下，求安慰。然後等待從天而降嘅英雄送返幾千蚊佢

係小學出面貼大字報

煩學校+唱俾個學生啲同學家長知
不過會影響到埋個學生
睇下你同個學生平時關係點

我會自己出封formal letter追，唔得就直接出小額錢債

之前試過有條友$2xx都唔比
仲要啲有錢地方
個agent幫我日撚日問佢入數未
最後半年終於比錢

寫信/打去小朋友個學校問，再去佢樓下個看更到講呢件事，話畀咩樓層個家長欠款，再即場報警，講返你都係學生真係好無助遇到呢啲無賴家長

但佢竟然話如果佢未比補習費我就唔會嚟補習
所以以為我呃佢

唔明你講咩

太和

因為正常人都會收左錢先再上黎補 樓豬兩個月無收錢仲上去補

係，樓豬應該係想個師奶自動自覺俾返錢佢

抵撚死🤣🤣🤣🤙🏻

無畀錢仲上堂
蠢到

認真講 想收返錢就email 佢去小朋友學校+煩佢
唔想收返錢就繼續好似而家咁扭扭擰擰啦 對咩人就做咩方法㗎啦

睇樓豬啲留言睇到好炆
次次都係重覆嗰幾句 咩之前有比之後又冇比
仲有咁多連登仔幫佢諗方法追返條數
連登有愛

最好响銀行問有無得俾少少手續費，拎銀行record話咩，年月日收過張支票，要有詳細記錄，支票支賬戶口號碼同戶口持有人全名，bank in date，銀碼，仲有收款人名(樓主)，拎第三方證明，我唔肯定支票入戶口print張e-statement 睇到幾多嘢，你打去銀行hotline問下，銀行職員有機會耍走你叫你自己print estatement，如果搞呢啲嘢銀行收你錢，叫銀行出返正式收據，你attach埋去小額錢債返埋錢。

同埋如果因為呢次訴訟有手續費或影印等費用產生，全部要有收據，响小額錢債張form要追討埋訟費(小額錢債40蚊)同文件行政費，總之所有嘢要做到有black and white。

我試過個家長爭我3個月，佢堂堂都話無Cash。但家長做i banker，又唔似呃我。
好彩佢最後都唔係呃我，出左支票

住私樓係租定買？
少少錢都諗住唔比
真係email比個仔既學校啦
得佢兩母子比你笑到面都無！！

之前高中數，有人走數，叫佢兩三個月內好比番我，我當冇事發生
然後佢都係唔理我

咁我諗住自己解決，都已經有心理打算報警，報警冇用就網上見。

處理前出於禮貌，覺得要同中介講聲，話我打算咁樣處理，然後中介話等佢地黎處理先。最後就收番畢錢了。

睇你鍾唔鍾意搞大件事，報警比d教訓比呢d騙子，就算冇用，煩撚住佢等佢提心吊膽都好。

利申，事後諗番應該要報警比教訓+講聲比中介，避免佢地再遺害人間

對付廢中廢老真係刻不容緩啊
隨時係背後教緊其他家長，笑鳩你班學生懦弱

樓主一撚樣智障
無得救
幾千蚊當上一課

開名用網絡公審依d藍屍啦

唔明點解俾人拖糧都仲補樓主真係天真

你咪話再唔俾報警報學校全港報紙東張西望同小額錢債

認真覆
我都試過
但佢block 你wtsapp姐 你應該可以用原本個手機入面個訊息msg佢
同佢講再唔比返啲錢就採取法律行動
通常聽到呢啲佢就會淆底unblock 返你同你溝通/搵第二個人同你溝通
再約你出黎比錢你
真係再唔得嘅就搵免費律師傾下小額錢債告唔告得佢入啦
但要有心理準備為左幾千蚊要包受內心煎熬
告人中間啲程序真係會煩到你唔想告落去
對住呢啲人唔惡唔得嫁
祝你快啲拎返啲錢

有啲咁嘅家長
個小朋友大個咗都唔知會係點

「有其父必有其子」

報狗 開電話地址啦
有小朋友啲行為都咁不知所謂
點教仔 做佢個仔真係慘

人品同有錢又冇關係嘅

開名啦

有冇人睇樓主覆cm睇到燥
比晒方法又話比人blk咗乜乜柒柒
然後又咩都唔去做，咁你po上嚟做乜
樓主真係想追返條數就開佢波啦
追唔返咪當係唱衰佢個朵囉

Fax 大法通知佢學校
係樓下貼街招

咁撚鐘意上堂 垃圾係男人就同佢追到底啦比啲骨氣

不嬲堂堂清，蠢都係罪，當交學費。

小額錢債最撚有效
唔係話一定告得入
而係佢唔會為咗個幾千蚊
同你又請假又上庭又搞到成村人都知俾人追數
之前俾人拖左幾千蚊街數
對方一見封信即還
如果佢又真係堅持俾左
癲到陪你玩，咁隨時真係有內情
例如個仔吞撚左
咁到時咪法庭見囉
大家三口六面拆掂佢
睇吓係邊個講大話

大把方法追 唔識唔好鳩up

果陣有個同學屋企爭人錢
日日見到學校對面貼大字報同舉牌咩班邊個家長還錢
仲有效

咁玩贏都變輸

我嗰個係將軍澳 唔同人

唔使嚇 直接擺上黎 唔犯法

打電話叫家長還

唔還就搵學校 搵記者 上fb補習group開post

小額啦

佢老婆唔俾咩試吓喺佢樓下等佢老公囉

所以我之前一向堂堂清
同埋每次都有錢收既感覺爽d

其實各位巴打畀咗咁多建議樓豬
樓豬樣樣都未試過就質疑成效
咁筆錢對你嚟講重要極有限啦嘥氣

搵人淋佢紅油

見到啲對話就覺得樓主on9
一係你就當佢乞衣豪比佢
一係你就打電話同佢講清楚
不過你真係好撚on9 點解上完每堂唔會問佢點比錢

佢話每10堂計一次錢 所以先係wtsapp打上左幾多堂 一早同左佢講未比錢

10堂先計一次錢咁撚on9既野你都應承
放佢上各大fb gp幫佢宣傳下佢既走數精神啦

得罪講句 根本係你態度問題
佢條氣唔順咪唔俾你 唔在於佢有無錢

樓主最後點？

日日去拍門啦

兩個月扮傻

4堂就交一次唔係架咩? 你上佢門補習佢冇得話唔記得帶錢啦下嘛
即刻可以say no話等你有錢再補架喎
你咁樣俾人呃左8堂, 好傻豬

其實呢d野係咪大家簽收份糧係最穩陣?

補習費唔係每次收???
最多一星期畀一次
點解要變左每個月

千祈唔好面皮薄怕醜呀, 有啲人專門就係欺善怕惡架
我以前做pt教琴, 有啲細路曳啲會恰9我, 宜家唔會架喇

樓主呢種嚴格黎講即係"賒數"俾個家長
未收到錢一定要簽署欠據先穩陣
口頭承諾一定要錄音
單靠chat history去追討咁evidence未必夠strong

補習算係自僱人士
唔好諗住有勞工法例去追家長出糧
亦都唔應該"賒數" 即先補習後付錢無限期拖數
一定係即日支付堂費先最保障自己

報狗咪得
佢話比左, 有無收據?

得登過兩日先入黎
有地址未

Update 下先， 搵左補習中介幫手，個中介暫時未覆我
我都用左其他途徑去同個家長講會告上小額

去個細路間小學同校長講 比人知道佢屋企唔比錢都好

總之唔好縮 唔好退讓
你應得嘅每分每毫都要追討返黎

On9,宜家有個方法直接可以睇到你遮住咗乜7，我已經有佢電話

淋紅油

樓主洗唔洗我哋廣大連登仔幫手打過去

對付 家長, 一定要提"老母".....SORRY, 係一定要提"學校".
如果, 你知佢個小朋友 就讀那一間學校, 就易辦.

先同家長講, 如果唔肯替其子弟交回補習, 必定向校方追究.

分分鐘見到SCT傳票即刻嚇到賴屎CALL返樓主還錢添啦

補習老師錢都呃 落地獄啦

你有個學生名同校名 驚閪

佢自己咪witness囉

喺街邊報紙檔買報紙係咪有簽合約有拎收據先
我估唔係嘅
但oral 或者再implicit 啲by conduct 都唔影響validity (土地就唔計啦)
咁樓主自己就係證人
咪睇adjudicator信定唔信咋嘛

報稅就明顯係第二個issue
冇乜關係

哇一睇就知你讀law喇咁撚勁
但用下個腦好唔好
咩叫報稅係第二個issue
分開講就唔使理咁撚有趣嘅咩
畀人呃就唔當自顧人士唔使交稅？
講多啲嚟聽下，點可以防止對方反咬樓主

點反咬
兩樣嘢都唔關連
佢可以去報稅局呀
但唔影響呢個claim
一樣還一樣

你要講稅嘅話都冇問題
樓主嘅責任係要inform chargeability
如果樓主唔使交稅嘅話
報嚟做咩呢
報income tax (當係business/profession)
都有personal assessment頂住
雞碎咁多我相信就冇chargeability喇
如果樓主多收入到爆晒嘅咁當然就冇辦法啦

我9成9係遂堂收自己未見過唔代表無